本文可能会改变你的世界观。这里的很多话题不是我自己的独创，而是经过查阅和分析大量公开网络信息之后的产物，我希望达到抛砖引玉之用。虽然含有大量未经证实的说法，但这是一个不可忽视的，非常严肃的讨论。我挑选了一些我觉得比较符合逻辑的分析，希望指出某些方向，但错误在所难免。看了之后请自己求证，使用自己的判断，不要轻信任何这里的说法，我也不对此负任何责任。
<strong>居里夫人和“核辐射”</strong>
故事是从居里夫人（Marie Curie）开始的。居里夫人是我们小时候“为科学献身”的偶像，各小学校舍的柱子上总会有居里夫人的像。她得过两个诺贝尔奖，传说最后死于“辐射”导致的某种病症。
最近看到报道说，居里夫人一百年前留下来的笔记本含有放射性元素（镭-226），需要 1600 年才能“半衰”，所以一直被放在一英寸厚的铅盒子里。想要看她的原版笔记本的人都需要穿上防护服，并签署免责声明。这报道被许多媒体抄得到处都是，引得大家赞叹不已，但我非常怀疑它的真实性。
<img src="https://www.yinwang.org/images/marie-curie-notebook.jpg" width="40%" />
你真相信一个笔记本能有如此的威力？简直和奇幻电影里的神秘能量宝石一样。太奇妙了，世界上可以有这样的物质，它们不停地发射出如此多的能量，经过一百年还能远距离伤害到人，得放在铅盒子里。如果这是真的，我们也许可以把这笔记本一页一页撕下来，送到医院去给病人做“放疗”，能用 1600 年，不需要耗电！
醒醒吧。
物质长时间发出微弱的低能辐射，确实有可能，短时间内发出很强的辐射，也有可能。但长达一百年的时间，发出可以远距离损害人体健康的强辐射，以至于必须一直放在铅盒子里，穿防护服，就不可信了。
很简单的道理：辐射需要能量。你知道医院的 X 光机，CT 机，要是一直开着射线，每天耗电量是多少吗？一个笔记本里的放射性物质，能含有这么多的能量，可以发出很强的辐射，连续工作 1600 年，就因为爱因斯坦说 E = mc^2 ？
我觉得这很可能是媒体在夸大事实，制造对所谓“核辐射”的恐惧心理。也许去看这个笔记本，他们确实要你穿防护服，签免责声明，可是博物馆的人也可能是同伙。可能这笔记本一点问题没有，他们就是故意让世人以为它有辐射。
看了这么多关于这笔记本的报道和评论，只发现一个人说，其实这个笔记本辐射只“超标”了一丁点，只需要套在一个塑料书皮里面，不要沾到手上吃进去就行。
你知道吗，镭是地壳里的常见元素，每一块石头里面都有镭，所以你们家装修房子，地砖还可能检测出“辐射超标”呢。也许这个笔记本，居里夫人当年从店里买来的时候就已经“辐射超标”呢？为一个笔记本用防护服和免责声明，我只觉得是危言耸听，故意渲染居里夫人发现的元素多么有“威力”。
说句题外话。有些人可能听说过某些矿工因为“放射性粉尘”而患白血病，但我对“放射性”这个限定词比较怀疑。起因也可能不是“放射性”，而只是“粉尘”。长期吸入任何粉尘都可能导致癌症或者白血病，而跟粉尘是否具有“放射性”没有关系。另外，粉尘的化学性质也可能是起因，为什么一定要归结在“放射性”上呢？
医学真的理解了癌症和白血病的起因吗？我觉得很多“医学结论”都只是通过少量数据作出的“猜测”，只比道听途说好一点，并不是真正科学的结论，所以你经常看到他们把某些物质叫做“致癌物”，过一阵子又说不算致癌物了。现在很多人开始怀疑是西方医学，不清楚他们所谓的“癌症疗法”，到底是在“治病”还是在“制造病”，因为“疗效”非常模糊。不过这是另外一个话题。
总之因为这个报道，我对居里夫人本人的工作性质产生了怀疑，也对诺贝尔奖本身的目的产生了怀疑。“放射性”（radioactivity）这个词就是居里夫人提出来的，总是传说她和她丈夫（Pierre Curie）都是死于辐射造成的病变，然而谁能证明辐射就是病因呢？医学能准确判断这病因？如果你深挖一下，会发现 Pierre Curie 是车祸死的，和辐射没有关系。
我不是在告诉你“辐射无害”，我是在告诉你，居里夫人也许并没发现什么能产生很厉害的辐射的物质。她有可能确实发现了新的元素，但它们可能辐射很微弱，后来就被夸大了。
<strong>核能</strong>
切尔诺贝利（Chernobyl）核电站泄漏之后产生的“基因突变”的怪物，什么巨大的老鼠，畸形的婴儿之类，我们也都听说过。最近还听说日本福岛核电站附近出现两头的乌龟。人们听到这些恐怖片一样的故事，一般立即就信了。也许是因为想起来太恐怖了，所以就不分析了，直接接受了。我也曾经相信过这些。
回头仔细想想，就算有那样的生物，谁能证明它们是因为核辐射导致基因变异产生的呢？也许世界上本来就有那样的生物。你如何证明它们是在核电站附近发现的，而不是在其它地方拍到的？它们也可能是从其它地方跑过去的，而不是在那里出生的。畸形的婴儿其它地方也都有过，可以随便找一张照片，就说是切尔诺贝利的。玩具店里塑胶婴儿模型多的是，看起来都跟真的一样，买来随便弄一下就“畸形”了，丢在附近的垃圾堆里拍个照，这就是“切尔诺贝利”了。总之，从未考虑其它可能性就下了结论，一定是因为核辐射！我觉得这些说法很可能是媒体用于渲染“核辐射的威力”，为以后的“核武器”噱头做铺垫而已。
别误会了，我不是在告诉你“核辐射无害”，我是在告诉你一个更惊讶的猜想：“核电站”这种东西也许根本就不存在。这不是我想出来的，但我觉得有一定的可信度。这种说法是，所谓的“切尔诺贝利核电站”，也许其实不是一个核电站，而是其它设施，伪装成“核电站”欺骗大众而已。福岛核电站也很有可能不是真的核电站。
所谓“核能发电”，可能和“AI 自动驾驶”一样，整个是一个噱头，不能实际使用。原因是核电站所需要的“核燃料”，在自然环境里非常稀少，极其昂贵，就算发出电来也没人买得起。世界上大部分的电能都是水电，火电。要是核电这么厉害，中国为什么还要建三峡工程呢？
如果不是核电站，那它们还怎么“泄漏”呢？因为到了某个时候戏演不下去了，要找个办法收场，所以加一个情节，让你以为“核电站”有多危险，大家来抗议，然后他们就可以下台了。每次都要说这核电站泄漏出来的燃料，要几百年才能冷却下来，然后你就会相信“核能真是厉害！”
日本自古就是一个地震多发国家，造一个核电站在那种地方，连 9 级地震都扛不住，说设计来只能抵抗 8 级地震，正好差那么一级。你信吗？ 如果核电站事故危害如此之大，祸害子孙万代，那肯定不可能只设计为防 8 级地震，而应该留很多的余量，甚至任何级别的地震都无法毁坏它才对。我不相信聪明的日本人会这样办事。
有人分析，福岛核电站的爆炸镜头，可能其实是旁边的一个炼油厂爆炸，因为核电站要是爆炸了，不应该是那种爆炸场面。炼油厂爆炸了才会有那样滚滚的浓烟和火焰。可以自己去搜视频看看。所以，福岛核电站可能是假的。
福岛的“核废水”，为何日本官员可以拿起来喝一口？如果真有“核废水”这种东西，他会喝吗？谁能证明那水是哪里来的？倒是让人相信了日本的水净化技术有多“先进”。你听说德国要在 2022 年之前停用全部“核电站”吗？如果核电站真存在，是好东西，花这么多钱造的，为何要停用呢？这些都不是什么深奥的科学道理，用常理想一想也明白了。
什么核潜艇，核动力航母，估计也是假的。本来是烧油的，就说那是“核动力”的，可以在海里开三十年都不用加燃料。如果有这么好的东西，体积小到可以放到船上，为何南极科考站还在烧油发电，需要费那么大工夫，开着破冰船和油轮运油过去呢？南极科考站可比航母小多了，放一个超小型的核反应堆都可以用三十年，为什么就没有呢？他们肯定要说“怕核反应堆泄漏了，把南极的冰融化了把我们都淹了！” 总是能找到理由的。
还有一个疑点，他们似乎总是把“核潜艇”和“核导弹”放在一起说，让人觉得是“核潜艇”就会有“核导弹”在上面。本来是两种独立的东西，一个是动力，一个是武器。普通动力的潜艇照样可以发射核导弹，可是为何总是两个一起说？因为两个都是“核”，听起来更吓人一些吧。
我不能说这就是 100% 的事实，但我不能否认这是有可能的。我知道很多人会以为我疯了，但下面还有更疯狂的猜想——“核武器”也很可能是不存在的。如果核电站的存在还有一点可能性的话，核武器存在的可能性更小。
<strong>核武器</strong>
被美国人用来做“核实验”的比基尼岛（Bikini Island），你看过它最近的照片吗？简直美极了，根本不像被核弹炸过。在一个叫《The Coming War with China》的纪录片里，说美国在比基尼岛上每天爆炸一个原子弹或氢弹，一直实验了 12 年。虽然这个片子主题是反战的，但我觉得他似乎在刻意描写“核战争”，制造恐惧心理。
12 年每天一颗，一共 4000 多颗核弹爆炸，应该拍了很多爆炸场面，但所有比基尼岛的核试验影片里面，怎么翻来覆去就只有同样几个镜头？如果有那么多的核弹在同一个地方爆炸，留下那么多危险的强辐射物质，那现在比基尼岛附近不应该有任何生命才对。然而比基尼岛，切尔诺贝利核电站附近，现在都是郁郁葱葱，生机盎然。还说那岛中间都被炸塌陷下去了，变成了一个环状。也许比基尼岛本来就是那个样子呢？谁见过它之前是什么样的？确实有它以前的照片，然而你听说过可以“P图”吗？
总是传说“核冬天”这种事情，说要是发生核战争，这些核武器产生的烟雾会冲到大气层外面覆盖整个地球，以至于地球上几十年都照不到阳光，导致极度严寒，所有生物灭绝。你真以为人类能制造出那么大威力的武器，发出的能量超过海伦火山爆发？火山爆发喷出那么多火山灰，都没能遮挡太阳，小小的核弹却可以？比基尼岛每天爆炸一颗核弹，炸了 4000 多颗，“核冬天”在哪里呢？为什么天还是这么蓝，这么热？
核弹真会产生大量烟雾，真会产生“蘑菇云”？你分析过它的原理吗？无论核弹有多大威力，也否认不了这个事实：烟雾是物质。如果没有很多物质，是不可能产生大量烟雾的。核弹体积小，物质很少。一个近乎“纯能量”的爆炸，发出大量的光和冲击波可以理解，然而为何产生如此多的烟雾？如果有如此强劲的冲击波，烟雾又为何能保持“蘑菇”的形状，像一个放大版的普通炸弹，为何不是一下子被冲击波冲散了？所以有人猜想，所谓核武器的“蘑菇云”，其实是很多燃油爆炸产生的。做得很恐怖的样子，而其实完全经不起推敲。
广岛和长崎根本就没被原子弹炸过，都是燃烧弹炸的。从官方视频“A Tale of Two Cities”，一眼就能看出来。刚被原子弹炸过，路面桥梁却都干干净净，还能通车，很高的烟囱都没被冲击波推倒，还有女人穿着吊带打着阳伞在外面走。现场解说“原子弹威力”的美国大兵，没有任何防辐射装备，穿着普通的衣服，手套也没戴就去摸那些东西，也不怕“辐射”。
你不觉得那些所谓“被冲击波毁坏”的建筑的窗户，那些墙壁，是他们“手工”弄成那个样子的吗？把窗户都往一个方向砸，把墙拿卡车拖歪，然后跟你说：“看哪，这就是冲击波弄的！” 他们很想证明那是原子弹炸的，指出各种符合原子弹爆炸的特征，然而其它地方却破绽百出。
跟登月一样的推理方法：如果这么早就用过核武器了，对日本平民犯下如此惨绝人寰的罪行，为何之后都不用了？你以为他们会变善良吗？自己的大楼都能炸了演戏的邪门国家，什么事做不出来，可是为何一直不用“核武器”呢？越南战争，海湾战争，阿富汗，明明可以用核武器的，可是核弹在哪里呢？
要是用了核弹，美国在越南战争可以少死伤多少人啊，算过账吗？在日本都可以扔，在越南怎么就不能扔？4000 多颗核弹在比基尼岛白白爆掉了，技术进步了，为何不扔几个在越南呢？用常理推断一下，也就知道是怎么回事了，都不需要什么科学知识。有些人侦探悬疑小说看了那么多，怎么就不能用同样的方式推理一下呢？那么多侦探小说作家，也不写本书分析一下这个事。
你还相信美国有核武器？你相信北朝鲜，印度，巴基斯坦，以色列都有核武器？你看过的上一次核爆炸的影片是什么时候拍的，什么清晰度？影片里炸掉的东西是否都是模型？最近不断出现新的“有核国家”，个个都号称有“核武器”。证据呢？爆炸的视频呢？做了那么多“核实验”，为什么却只能最后展示一下“核弹头”？谁知道那些是不是空壳子呢？
现在摄像技术这么先进，随便买个 GoPro 都是超高清，为什么再也没有核爆场面了？拍一个 4K 的给我们看看呢？光是嘴上说说，秀一下“核弹头”，别人就信了。你问怎么没有镜头，他们就说“怕泄露国家机密”。以前拍原子弹爆炸不会泄露国家机密，现在拍就会泄露了？你不觉得这很蹊跷吗？
你发现后来的很多核试验，都被叫做“地下核试验”吗？不在实际的使用场合做实验，怎能确保它在地面上的时候真能工作呢？为什么要放在地下呢？因为这样他们就有借口没有镜头了吧。但他们告诉你，是怕其它国家发现自己违反了“反核条约”。
还有更可笑的说法，说核试验会污染环境，所以后来大家都用超级计算机模拟做核试验了，不会爆炸真的核弹。你真相信能用计算机做核试验，或者任何物理实验？如果可以那样做“核试验”的话，这“核武器”恐怕只能在计算机的虚拟世界里工作了！为什么这么多奇怪的名堂呢？恐怕是因为根本就没有什么“核试验”。
我也可以说我有核武器，但为了保护环境，或者怕别人说闲话，我平时不用它。我也不给你看爆炸视频，因为我怕你看了视频之后也学会怎么造。我给你看一个模型，说这就是“核弹头”。要是你不乖我就…… 砰！这种吓唬小孩子的把戏都能骗到全世界的人。
为什么核武器的研究这么保密，保密到了这种程度，不给你看，就要你相信。也许秘密就是：它是不存在的。有很多方法可以让人以为一种技术存在：1. 把它说成是机密，这样你就看不到。2. 把它说得很危险，这样你就不敢去看。3. 把它弄得很复杂，这样你就算看到也看不懂。
就像皇帝的衣服是不存在的一样，“核武器不存在”可能是美国的国家机密。不信你可以上 Twitter 之类社交网站说这个事，你会发现你的 tweet 不会被推送到很多关注者那里，所以他们有一定随机性地在控制这种信息的传播。“言论自由”的美国媒体，居然如此控制这样的信息。本来我没有很确信这件事，但这样心虚，就让我觉得这事的可信度更高了。
要是真被我碰巧说中了，可别来找我麻烦，也别给我发什么和平奖，我也是道听途说的。网上一搜“nuclear weapon hoax”，会出来一大堆，我只不过把觉得有道理的地方提取出来而已。很多人把这类信息以“阴谋论”一概忽略，但我觉得很多信息其实是符合逻辑，经得起推敲的，忽略那些瞎扯的就行。
另外，你应该知道有一种掩盖信息的手段，就是雇佣一些人，假装成“阴谋论者”，说同样的事情，但是加入很多胡扯的内容。最后由于垃圾信息太多，真正的信息就被淹没了，人们就以为所有这些说法都是“阴谋论”了，而不会仔细分析。想了解这个手段，可以看这篇<a href="https://yinwang1.wordpress.com/2021/07/21/advanced-psychop/">文章</a>。
人类太高估自己“毁灭世界”的能力了。别人说了，他们就信了。按目前真实的科技水平，我们能保护自己不被大自然灭绝，就算好的了。忘记太空旅行，忘记核武器，忘记 AI 吧，都是媒体制造的幻觉。事实就是我们很弱小，我们的生存依赖于地球。大自然要消灭我们，如同踩死一只蚂蚁。不好好研究怎么活下去，长期浪费时间在此类尔虞我诈上，我觉得人类的前途值得怀疑。
<strong>诺贝尔奖</strong>
居里夫人就是因为发现这些“放射性元素”，得了两个诺贝尔奖。谁见过这些元素？它们真的能发出那么强烈的辐射？1901 年开始发诺贝尔奖，1903 年就发给了居里夫人，之后发给了爱因斯坦。居里夫人发现了“放射性”，并且用自己的死证明了它对人很有害。爱因斯坦提出相对论和 E = mc^2，支持着“核武器”和“核能”的可行性。
爱因斯坦好像总是很关心“核武器可能给世界造成灾难”。他说：“我不知道他们会用什么武器打第三次世界大战，但我知道他们用什么武器打第四次世界大战：石头和棍子。” 非常幽默，非常巧妙。
你知道有一种让你相信一个东西的威力的心理手段吗，那就是散布这种东西的“威胁论”。比如，现在你要让人相信“AI 的威力”，你就散布“AI 威胁论”，说 AI 要是发展了，可能会给人类造成灾难。好像很关心大家的样子，而其实是在从心理上造成“AI 有很大威力”这个假象。“对手”就会跟你辩论，说只要我们做好防范措施，AI 其实可以很安全。不管怎么辩论，给人造成印象终究是：AI 威力很大。其实这种辩论的双方都是一伙的，但是普通人都看不出来。所以我觉得爱因斯坦总是散布“核威胁论”，可能也是同样的手段，这样人们就更相信核武器的威力了。
你发现这个剧情了吗？诺贝尔奖为什么会产生，它到底是为什么目的服务的？我怎么感觉像是奥斯卡？
诺贝尔奖在我心里早就没有地位了，我起初觉得这奖只是虚荣，但因为最近看透了历史上这么多的骗局，我发现这类“权威奖项”的作用，可能比我想象的还要恶劣。有可能，诺贝尔奖最初设立的目的就是为了操纵人们的头脑，是一个政治洗脑工具。诺贝尔文学奖，和平奖已经毫无疑问是政治工具，但自然科学奖项，人们恐怕还没有意识到它们的危害。
经验告诉我们，如果一个人骗过你一次，你就应该怀疑他说过的所有的话。诺贝尔文学奖，和平奖成为了政治工具，而这些奖都是从同一个机构发出来的，所以它们全都应该被怀疑，包括所有科学奖项在内。不过注意我说的是“怀疑”，怀疑不等于一概“否定”。怀疑一件事，只是说需要重新考虑它的真实性，并不是说它就一定是假的。它可能是假的，也可能是真的，我们需要寻找证据。
你注意到吗，如果一个人因为一个“科学发现”得了诺贝尔奖，人们就会轻易相信已经“证实”了这个科学发现是真的，而且开始特别重视它。诺贝尔奖实质上代替了科学实验，代替了确凿的证据。这样一来，居心叵测的势力就可以给任何他们想要大家相信的事情发一个诺贝尔奖，而不给大家看真实的证据。
图灵奖是同样的作用。这次“AI 热”刚开始，图灵奖就发给了“深度学习”（Deep Learning）的三个“先驱者”。为什么这么急着发给他们呢？因为很多人等着靠这个噱头骗钱，把图灵奖发给他们，平民百姓一听“计算机界的诺贝尔”发给了“人工智能先驱者”，就开始膜拜了，之后你说什么他们都信！图灵奖现在的奖金是 Google 提供的，金额是 100 万美元。当然了，谁出钱谁就有话语权，这里面的政治不言而喻。
本来很多人都懂科学，可是诺贝尔奖造出极少数权威，给他们至高无上的话语权，他们说出的话具有比其他科学家大很多的力量，这样民主和理性就悄悄地被扼杀了。一个科学家得了诺贝尔奖，他忽然就有了非常大的话语权，后来往往会到处宣讲，发表导向性的言论，足以操纵很多人的头脑。
对于各种世界大事，似乎总有“诺贝尔奖得主某某说……” 的报道，一般人都难以抵抗它的“权威性”，而不会听其它不知名的科学家说什么，即使他们说的更有道理。所以我怀疑，诺贝尔奖不只是一个名利场，而且是媒体给人洗脑的工具。他们专门把奖项发给有利于其政治目的的傀儡，包括某些科学家在内。从创立之日起就是如此。
实话说，如果一个人真的在乎理性和科学，他还会在乎得什么奖吗？我觉得这些奖实质是在制造迷信，阻碍世界的文明和进步。由于它们造成的浮躁和虚假，科学家已经不再是美好崇高的职业。没想到，昔日仰慕的世界最高荣誉，昔日会崇拜的偶像级人物们，一个个都堕落到如此地步。
有人说过：“世界不是毁灭在疯子手里，就是毁灭在科学家手里。” 他的预言似乎快要实现了，但毁灭世界的不是核武器，而是谎言和迷信。…… 我逗你玩的，世界其实很安全，因为人类没能力毁灭它，但我们确实需要把世界从这疯狂的虚假中拯救出来。
